Ette tuli Paisto köster Julius Schneider ja andis kogukonna kohtule tääda et tema juures üks Holstre wallawaene laps nimega Reet Kink kaswatada olla keda ta oma armust ka koolitanud on.- Kui selle lapse ema Mari Kink ära on surnud siis on selle wend Peter Kink tema maha jäänud waranduse ära müünud ja on selle eest enam kui 50 Rubla raha sisse tulnud mis Peter Kink käes praegu olewat.- Pääle selle olewat üks tekk selle waese lapse tädi käes kes Aido walla Tuule talus elawad.
Mõisteti: Seda asja selletuseks ette wõtta ja raha Peter Kingu käest laekase sisse nõuda.
